\chapter{Исследование эффективности и сравнительный анализ вариантов реализации}
Тестируемый алгоритм по повышению четкости изображения с использованием аппаратного ускорения для трёх типов интерфейсов
потребовал от каждой реализации количество ресурсов представленное в табл.~\ref{tabular:resource_tab}.
Тестируемый алгоритм занимает менее 1\% общей емкости используемой платформы Alveo u250, объем передаваемой информации
за секунду времени составляет: 24 кадра/секунду * (176 * 240) = 1 013 760 пикселей/секунду и зависит только от размера обрабатываемого видео. С учетом что каждое значение
пикселя использует 4 байта, итоговый объем передаваемой информации в секунду составляет: 1 013 760 * 4 = 4 055 040 байт/секунду.

\begin{table}[H]
	\caption{Использование ресурсов}
	\begin{center}
            \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
            \hline
                & Jtag & Ethernet & PCIe \\ \hline
            LUT    & 1387 & 1740     & 1817 \\ \hline
            LUTRAM & 64   & 72       & 71   \\ \hline
            FF     & 1650 & 1964     & 2011 \\ \hline
            BRAM   & 19.5 & 21.5     & 20.5 \\ \hline
            DSP    & 9    & 9        & 9    \\ \hline
            IO     & 2    & 169      & 324  \\ \hline
            BUFG   & 3    & 4        & 4    \\ \hline
            \end{tabular}
		\label{tabular:resource_tab}
	\end{center}
\end{table}


\begin{figure}[htbp]
\centering
\begin{bchart}[max=25,unit=кадров/секунду]
    \bcbar{0.073}
    \bcbar[text=Jtag]{4.7}
    \bcbar[text=FPGA Ethernet]{15.1}
    \bcbar[text=FPGA PCIe]{22.2}
\end{bchart}
\caption{Сравнение производительностей базового решения (использование CPU) и аппаратного ускорения с использованием Alveo u250}
\label{fig:comparison}
\end{figure}

Используемое в работе видео было взято с маленьким разрешением и частотой кадров в связи тем, что экспериментальным путем
установлено что на обработку 0.21 секунд видео разрешением 176х240 и частотой кадров 24 занимает 65 секунд на компьютере
с процессором Intel Core i5 8265u. При изменении размера обрабатываемого видео, количество обрабатываемой информации многократно возрастает.
Так при обработке видео разрешением 4К(3656 × 2664) и частоте кадров 60 в секунду, размер передаваемой информации будет составлять:
60 * (3656 * 2664) * 4 = 2 337 500 160 байт/секунду. Данный информационный поток могут передавать только интерфейсы Ethernet(до 100Гбит/с) и PCIe(до 32Гбит/с), для которых 
в данной работе и были разработаны процедуры по интеграции в среду Matlab.